<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Theater]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>Theater</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 14:29:36 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 14:29:36 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[Ausschnitte BETA erste Proben]]></title><description><![CDATA[AtheneAuftritt: Poseidon. Gott, gross, herrlich.Aus der Ägäis aufgetaucht, …Poseidon:… wo ich mich gerade noch mit den Nereiden vergnügt.Denn die Phrygerstadt, Troja,um die Apoll und ich einen Kranz aus Stein gefügt,liegt mir seit da am Herzen.Athene. Schau, was du getan hast:Jetzt qualmt die Zerstörung.Denn Odysseus und sein Ross,gezimmert nach deinem Rat,haben sie listig besiegt.AtheneDie ich die Tochter deines Bruders bin,O Fürst, erlaub, ich trete vor dich hin,Den alten Streit schlag ich aus meinem Sinn!PoseidonOh...! besänftigtDann sag, was Du zu sagen hast.Blut ist ja dicker als Wasser, und so weiter,Und alte Weggefährten kennen sich gut.AtheneEndlich, danke! Ich habe dir etwas auszurichten.PoseidonVerlangt mich Zeus, verlangt ein andrer mich?soll ich zum Götterrat?AtheneNein, es geht um Troja.Ich brauche deine Hilfe bei meinem Plan.PoseidonAha. Hast Du nun genug gewütet?Hast Du Mitleid?Jetzt, wo sie niederprasselt, meine Stadt?AtheneBleib du bei meiner Frage! Hilfst du mir?PoseidonIch müsst schon wissen, worum es geht.Um die Griechen oder die Troer?AtheneMeine alten Feinde werden vor Freude lachen.PoseidonWarum auf einmal? Du bist so masslos in Hass,Wie du's in der Liebe bist.AtheneAjax hat meinen heiligen Ort entweiht.PoseidonEr hat dir Kassandra vom Altar weggerissen.AtheneNiemand hat ihn dafür gestraft. Auch nicht sein Heer.Drum will ich sie vernichten, mit deiner Hilfe!PoseidonNun gut, wie soll das gehn?AtheneIch will einen Sturm.Wenn sie schon ihre Küste sehenund glauben, sie sind in Sicherheit.Papa sendet Blitz und Donner,dunkle Wolken und Regen wie nie gesehen!Kannst Du das Meer aufwühlenWellenberge auftürmenSchaumkronen schäumen lassenund ihre Schiffe so richtig durchschütteln?Damit sie Furcht lernenvor unseren Altären.PoseidonPapa, hm...? Hast auch schon andersüber Zeus gesprochen, den altenDonnermeister. Aber gut,dein Wunsch sei dir gewährt.Ich schäum die Wogen aufvor Mykonos, Delos, Skyros,bis die Wellen Leichen an die Ufer spülen.O Mensch, du bist ein Narr.Frevelst Tempel und brennst Städte niedervon denen, die du besiegtund entehrst die Gräber der Ahnen,während sich dein eigenes Grab schon öffnet.ChorIch möchte nicht den Eurotas sehen, den Fluss im verhassten Heim von Helena,um dort ein Sklave zu sein und Menelaoszu treffen, den Mann, der Troja zerstört hat.Ich habe Geschichten gehört von Peneus,einem Ort am Fusse des Olymp,reich, sagen die Leute, ein blühender, fruchtbarer Ort,das könnte meine zweite Wahl sein, nach Athen.Ich habe auch gehört von Hephaistos Heimat, gegenüber Phönikiens, nahe am Ätna,die Stadt berühmt für die Siegeskronen,die sie ihren Bürgern verleiht.Es gibt diesen Ort nahe am Ionischen Meer,am Fluss Crathis, der blondes Haar rötlich färbtund die Gegend fruchtbar macht, auch die besten Männerleben dort, gerecht und treu.Schaut! ein Herold der Danaer-Armee!Er wird uns Neuigkeiten bringen.Er beeilt sich. Warum kommt er?Was wird er sagen? ChorHekuba, sieh, Andromache wirdhierhergebracht.Sie hält Hektors Kind nahe am schlagenden Herz,Astyanax. Wo bringen sie dich hin, arme Wittwe,hinten auf einem Wagen mit all dem Raubgut?AndromacheMeine argivischen Herren bringen mich weg.HekubaMein Kind!AndromacheUnsere Stadt in Ruinen. Wegen der böswilligen Götterund deinem Sohn, der wegen dieser verfluchten Heiratdie Zitadelle von Troja zerstörte und uns nun in die Sklaverei schickt.HekubaMein Kind. Meine Kinder.sie trauern zusammen.ChorFür die, die solches Unglück erlebt haben,sind Tränen eine süsse Erlösung.AndromacheDu bist die Mutter von Hektor, der mit seinem Speereinst so manchen Agriver getötet hat. Siehst du,was da geschieht?HekubaIch sehe all dies als das Werk der Götter.Sie erhöhen das, was wir Sterblichen für Nichts haltenund zerstören die, die wir am meisten verehren.AndromacheDeshalb werde ich nun weggebracht.Als Beute – ich und mein Kind – die nobel geborenenzu Sklaven gemacht.HekubaSo muss es jetzt sein.Vor Augenblicken wurde Kassandra von mir weggezerrt.KassandraBEARBEITEN, inkl. Chor, mit Göttern, ...!in verschwörerischem, ernsthaftem TonMutter, Mutter...Bedecke meinen Kopf mit Siegeskränzen.Wenn ich mich zurückhalte, dann dränge mich vorwärts.Denn wenn Apollo wirklich ein Prophet ist,wird Agamemnon, der glorreiche Königder Achäer, wenn er mich heirateteine noch viel tödlichere Königin haben als Helena.Denn ich werde ihn töten und sein Haus zerstörenfür das, was er meinen Brüdern und meinem Vaterangetan.Aber lassen wir das … Ich werde nicht davon sprechen,wie die Streitaxt meine Kehle schlitztoder den Niedergang, der mit einem Muttermord enden wird.All dies wird meine Hochzeit hervorbringenund das Haus des Atreus zu Fall.Ja, jetzt bin ich besessen, aber das geht vorbeiund diese Stadt wird doch noch glücklicher sein alsdie Achäer, die, wegen einer einzigen Frauzu Tausenden geschlachtet wurden. Wegen Helena.Der weise Kommandant verlor, was wir am liebsten haben:Kinder im Haus, denn er war nicht dort, auf der Jagdnach der Frau seines Bruders die, wohlgemerkt,freiwillig ihr Heim verliess – es gab keine Gewalt von Paris.Vom Tag, als die Griechen die Ufer des Skamanders erreichten,begannen sie zu sterben. Niemand hatte ihre Grenzen geplündert oder ihre geschützten Städte gestörtin ihrem Heimatland. Diese Männer, von Aresweggezerrt, dem Gott der Schalcht, sahenihre Kinder nimmer mehr, noch wurden Leichentürcherüber sie gebreitet von liebenden Ehefrauen.Sie liegen in fremdem Land. Zuhause wars nicht besser.Ehefrauen wurden sterbende Wittwen,und Familien hatten keine Kinder mehr im Haus.Die Söhne waren weggezogen, und niemand war mehr da,um die Totenriten zu vollziehen.Man die griechische Armee für ihre Taten loben.Aber es ist viel besser, zu schweigen über ihre schrecklichen Verbrechen. Möge meine poetische Museniemals singen von ihrem bösen Tun.Am wichtigsten aber: Trojaner sind im Kampf um ihr Land gestorben. Es gibt keinen Ruhmschöner als diesen. Die, die gestorben sindwurden von ihren Freunden heimgetragenund von Heimaterde umarmt. Die richtigen Ritenvon willigen Händen durchgeführt.Jene Phryger, die nicht in der Schlacht waren,waren zuhause bei ihren Familien,das hatten die Griechen hinter sich gelassen.Hektor, ja, hat dir grossen Kummer bereitet.Aber höre: er ist tot und dahin,aber berühmt wie keiner sonst.Das ist passiert, weil die Achäer kamen.Wären sie zuhause geblieben, wüsste niemand um Hektors Heldentum.Und Paris, er hat sich eine von Zeus' Töchterngeschnappt! Hätte er das nicht getan, wärener und seine Familie vergessen.Ein Mann mit Verstand muss vom Kriegführen fern bleiben.Aber wenn der Krieg kommt, wird ein nobler Todseine Stadt krönen, und sein Tod ist keine Schande.Der Tod eines Feiglings bringt nichts als grosse Schmach.So, Mutter, musst du kein Mitleid haben mitunserem Land, oder wegen meines Betts: mit dieser Ehewerde ich sie zerstören, die, die du und ich am meisten hassen.MenelaosO, du grossartige Sonne,bei deren Licht ich Helena wiedererobere,für die ich und die Achaische Armee so viele Mühen durchgestanden haben hier in Troja.Ich kam nicht, wie so viele Leute nun annehmen,wegen ihr, o nein, sondern um den Mannzu bestrafen, der meine Gastfreundschaft verraten hatindem er mir die Frau aus meinem Haus stahl.Ich danke den Göttern, dass er dafür den Preis bezahlt hat.er und sein Land sind ausgelöschtdurch unsere Hellenischen Speere.Ich bin hier, um diese Frau abzuholen.Sie soll hier sein, unter den trojanischen Gefangenen.Meine Krieger sagen, ich habe das Recht,sie zu töten, oder, wenn mir das lieber ist,sie zu verschonen und zurückzunehmen ins Land von Argos. Also werde ich sie hierverschonen, auf meinem guten Schiff nachHellas mitnehmen und sie dort zur Exekutionübergeben, als Wiedergutmachung für all die Familien,die jemanden vor Troja verloren haben.HekubaO du, der du die Erde aufrecht erhälstund auf ihr thronst, o unfassbares Rätsel,O Zeus, ich enbiete dir meinen Dankfür die Gerechtigkeit, die du allen Menschen bietest.MenelaosWas plapperst du da?HekubaIch gratuliere dir, wenn du deine Frau tötest,aber schau sie nicht an, sonst verführt sie dich wieder.Sie umgarnt alle Männer mit ihren Augenund zerstört dann ihre Städte mit ihrer bösen Magie.Helenaringt sich los.Menelaos! Das ist ja wohl kein guter Anfang,mich so herschleifen zu lassen, gegen meinen Willen.Ich nehme an, du hasst mich, aber ich würde gerne wissen,was du mit mir machen willst.MenelaosEs gab keine grosse Debatte, ich war derjenige,der geschädigt wurde, also sagen meine Männer,ich könne dich töten.HelenaDu wirst mir erlauben, etwas dazu zu sagen,denn es ist ungerecht.MenelaosEs gab keine grosse Debatte, ich war derjenige,der geschädigt wurde, also sagen meine Männer,ich könne dich töten.HelenaDu wirst mir erlauben, etwas dazu zu sagen,denn es ist ungerecht.MenelaosIch bin nicht gekommen, um mich zu streiten,sondern um dich zu töten.HekubaLass sie doch reden, Menelaos.Aber lass mich gegen sie sprechen.Du weisst nichts über die Schandtaten, die sie hier in Troja begangen hat.Es wird dir nur helfen, dir sicher zu sein.MenelaosNun gut, wenn sie sprechen will, so soll sie.Nicht für sie, sondern um dich zu hören,Helena soll daraus etwas lernen.HelenaOb das, was ich zu sagen habe etwas nützt, weiss ich nicht,denn du hälst mich für deinen Feind.Aber es ist sie, die Schuld hat: sie hat Paris geboren.Zweitens, Priamos hat ihn nicht getötet, dieses Traumbildeines FeuerbrandesPoseidonNach Paris' Geburt hatte Hekuba einen Traum,dass ihr Sohn die Stadt in den Untergang führen würde.Priamos hatte ihn aber nicht getötet, sondern ausgesetzt, woraufhin er von Hirten grossgezogen wurde.HelenaAlso hat Priamos Troja zerstört, und mich auch!Höre, was dann geschah!Paris sollte urteilen, welche der GöttinnenAthene, Hera oder Aphrodite die schönste sei.Athene bot ihm an, Kommandant der phrygischen Armeezu sein und die Hellenen zu zerstören!Hera versprach ihm, ganz Asien zu beherrschen.Gewonnen hat dann Aphrodite. Und warum?Sie hat mich ihm versprochen! Als Geschenk!Soweit, so gut, jedenfalls haben die Griechendoch von dieser Sache profitiert, dennsie sind nicht zerstört worden, im Gegenteil.AtheneHm... gut gesprochen!HelenaWas gut war für Hellas, hat mich ruiniert.Weil ich so schön bin, wurde ich verkauft,und nun werde ich verabscheut für das was ich"getan" habe, wenn sie mir doch Kränze aufsHaupt setzen sollten.ChorHabt ihr das gehört?Troja ist zerfallen.Das Schütteln.Alles schüttelt.Unsere Stadt wird überwältigt.Gehen wir nun.Wir müssen Sklavinnen sein.Weh um meine unglückliche Stadt.Lasst uns losgehen und laufen.Zu den Schiffen.Zu den Schiffen.]]></description><link>troerinnen2026/ausschnitte-beta-erste-proben.html</link><guid isPermaLink="false">Troerinnen2026/Ausschnitte BETA erste Proben.md</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 07:37:22 GMT</pubDate></item></channel></rss>